[
    { 
        "name": "1",
        "question": "У якій області знаходиться озеро Світязь - найглибше озеро України",
        "correctAnswer": "Волинська область"
    },
    { 
        "name": "2",
        "question": "Обласний центр Якої області заснував Данило Галицький",
        "correctAnswer": "Львівська область"
    },
    { 
        "name": "3",
        "question": "У якій області знаходится найвища гора України?",
        "correctAnswer": "Закарпатська область"
    },
    { 
        "name": "4",
        "question": "Яка область україни названа на честь відомого письменника?",
        "correctAnswer": "Івано-Франківська область"
    },
    { 
        "name": "5",
        "question": "Обласний центр якої області називають Файним Містом",
        "correctAnswer": "Тернопільська область"
    },
    { 
        "name": "6",
        "question": "Яка найменша область України?",
        "correctAnswer": "Чернівецька область"
    },
    { 
        "name": "7",
        "question": "У якій області найбільші запаси бурштину?",
        "correctAnswer": "Рівненська область"
    },
    { 
        "name": "8",
        "question": "У якій області знаходится фортеця Кам'янець Подільский та стоїть найбільше пам'ятників найвідомішому Українському гетьману?",
        "correctAnswer": "Хмельницька область"
    },
    { 
        "name": "9",
        "question": "В цій області знаходиться найстаріший театр а також найбільші лісові ресурси в Україні",
        "correctAnswer": "Житомирська область"
    },
    { 
        "name": "101",
        "question": "У якої області України найбільше сусідів?",
        "correctAnswer": "Вінницька область"
    },
    { 
        "name": "11",
        "question": "У якій області знаходиться найглибше метро?",
        "correctAnswer": "Київська область"
    },
    { 
        "name": "12",
        "question": "У якій області знаходится найбільше село та найпівнічніша точка України",
        "correctAnswer": "Чернігівська область"
    },
    { 
        "name": "13",
        "question": "У якій області розташоване місто Глухів - остання гетьманська столиця",
        "correctAnswer": "Сумська область"
    },
    { 
        "name": "14",
        "question": "У якій області знаходиться Софіївський парк",
        "correctAnswer": "Черкаська область"
    },
    { 
        "name": "15",
        "question": "Де знаходиться пам'ятник галушці?",
        "correctAnswer": "Полтавська область"
    },
    { 
        "name": "16",
        "question": "Де знаходиться площа Свободи - Найбільша в Україні?",
        "correctAnswer": "Харківська область"
    },
    { 
        "name": "17",
        "question": "Найбільша область України",
        "correctAnswer": "Одеська область"
    },
    { 
        "name": "18",
        "question": "Де розташована найбільша пішоходна вулиця в Україні?",
        "correctAnswer": "Миколаївська область"
    },
    { 
        "name": "19",
        "question": "Обласний центр якої області не так давно перейменували, що його назва схожа на так ненависну дітям рослину?",
        "correctAnswer": "Кіровоградська область"
    },
    { 
        "name": "20",
        "question": "Де знаходиться найдовша набережна Європи?",
        "correctAnswer": "Дніпропетровська область"
    },
    { 
        "name": "21",
        "question": "Область відома своїми вугільними шахтами?",
        "correctAnswer": "Донецька область"
    },
    { 
        "name": "22",
        "question": "Символом якої області є байбак?",
        "correctAnswer": "Луганська область"
    },
    { 
        "name": "23",
        "question": "У якій області знаходиться найпотужніша АЕС Європи?",
        "correctAnswer": "Запорізька область"
    },
    { 
        "name": "24",
        "question": "У якій області знаходиться найбільший острів Чорного моря?",
        "correctAnswer": "Херсонська область"
    }
]